<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>David Wismer on labveilletech</title><link>https://davidwismer.github.io/labveilletech/authors/david-wismer/</link><description>Recent content in David Wismer on labveilletech</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr</language><lastBuildDate>Mon, 30 Jan 2023 01:12:18 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://davidwismer.github.io/labveilletech/authors/david-wismer/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Résumé: 6 top tips and ideas for interactive web design</title><link>https://davidwismer.github.io/labveilletech/posts/6-tips-interactive-web-design/</link><pubDate>Mon, 30 Jan 2023 01:12:18 +0100</pubDate><guid>https://davidwismer.github.io/labveilletech/posts/6-tips-interactive-web-design/</guid><description>En tant que développeur web front-end, je vais forcément être confronté à du design d&amp;rsquo;interface. Il existe tellement de possibilité de designer un écran, seule l&amp;rsquo;imagination peut limiter. Cependant, je pense qu&amp;rsquo;il existe tout de même des bonnes pratiques qu&amp;rsquo;il est nécessaire de connaître ou du moins, des points à prendre en compte lors du desin d&amp;rsquo;un site web interactif.
L&amp;rsquo;article que je vais résumer ici s&amp;rsquo;intitule &amp;ldquo;6 top tips and ideas for interactive web design&amp;rdquo;, par Johnny Levanier.</description></item><item><title>Expérimentation: BadUIBattles</title><link>https://davidwismer.github.io/labveilletech/posts/experimentation-baduibattles/</link><pubDate>Sat, 28 Jan 2023 01:12:18 +0100</pubDate><guid>https://davidwismer.github.io/labveilletech/posts/experimentation-baduibattles/</guid><description>En discutant avec un ami à moi, j&amp;rsquo;ai découvert un feed sur Reddit qui s&amp;rsquo;appelle &amp;ldquo;badUIbattles&amp;rdquo;. Sur ce feed, les utilisateurs de Reddit postent toutes sortes de designs et interractions d&amp;rsquo;interfaces utilisateurs qui sont intentionnellement mauvaises. Cela m&amp;rsquo;a bien amusé et en me baladant dans le feed, j&amp;rsquo;ai été inspiré par une idée d&amp;rsquo;expérimentation.
Expérience Link to heading Actuellement entrain de développer un site qui me servira de portfolio, j&amp;rsquo;essaie de trouver des idées d&amp;rsquo;interractions intéressantes et uniques.</description></item><item><title>Résumé: More Real-World Uses for :has()</title><link>https://davidwismer.github.io/labveilletech/posts/uses-for-css-has/</link><pubDate>Fri, 27 Jan 2023 02:35:59 +0100</pubDate><guid>https://davidwismer.github.io/labveilletech/posts/uses-for-css-has/</guid><description>En 2022, les différents navigateurs web ont travaillé ensemble pour améliorer le web pour les développeurs, c&amp;rsquo;est ce qu&amp;rsquo;on a appelé &amp;ldquo;Interop 2022&amp;rdquo;. Durant ce processus, le langage CSS a eu le droit à de nouvelles fonctionnalités, dont une nouvelle pseudo-class &amp;ldquo;:has()&amp;rdquo; qui permet de cibler un élément qui possède un selecteur passé en paramètre dans sa portée. Au moment de la découverte de cet article, je n&amp;rsquo;ai jamais entendu parlé de cette pseudo-class.</description></item><item><title>Résumé: Angular vs. React</title><link>https://davidwismer.github.io/labveilletech/posts/angular-vs-react/</link><pubDate>Fri, 27 Jan 2023 01:12:18 +0100</pubDate><guid>https://davidwismer.github.io/labveilletech/posts/angular-vs-react/</guid><description>&amp;ldquo;Angular vs. React: How to Choose the Right Framework for You&amp;rdquo; est un article que j&amp;rsquo;ai trouvé sur le site https://thenewstack.io/ qui regroupe des articles sur divers domaines du développement. Il possède notament une section &amp;ldquo;Frontend Development&amp;rdquo;, sur laquelle j&amp;rsquo;ai trouvé cet article. Il m&amp;rsquo;a interpelé au titre, car dans le cadre de mes cours je suis actuellement entrain de travailler sur un projet où j&amp;rsquo;utilise le framework Angular. Je me suis donc demandé ce qui avait peut être poussé nos profs à nous faire utiliser Angular plutôt que React, que je n&amp;rsquo;ai jamais utilisé.</description></item><item><title>Système d'écoute - Vue.js</title><link>https://davidwismer.github.io/labveilletech/posts/vuejs-syst%C3%A8me-%C3%A9coute/</link><pubDate>Thu, 26 Jan 2023 23:35:28 +0100</pubDate><guid>https://davidwismer.github.io/labveilletech/posts/vuejs-syst%C3%A8me-%C3%A9coute/</guid><description>Dans le cadre de ma veille technologique, j&amp;rsquo;ai mis en place un système d&amp;rsquo;écoute qui me permet de rester informé sur un sujet de mon choix. Au vue de mon intérêt qui se porte actuellement sur le framework Vue.js, j&amp;rsquo;ai décidé de me renseigner sur les différents canaux mis à ma disposition par Vue.js et sur lesquels sont relayées des informations sur ses mises à jour et ses nouveautés.
En me baladant sur le site https://vuejs.</description></item></channel></rss>